\section{Abbildungen}\label{abbildungen}
Neben deinem Text möchtest du sicherlich auch Graphiken in die Arbeit aufnehmen. Das funktioniert so:
\begin{lstlisting}
\begin{figure}
\caption{Bezeichnung der Graphik}\label{Bild}
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{Bildname.png}
\end{center} 
Quelle: eigene Darstellung oder Verweis
\end{figure}
\end{lstlisting}

Auch die Abbildungen werden automatisch durchnummeriert und du kannst mit \texttt{\textbackslash ref\{Bild\}} auf eine Abbildung verweisen, wenn du ihr ein Label zugewiesen hast.

Wenn du ein Bild auf diese Art und Weise einfügst, dann wird \LaTeX\ das Bild an eine nahegelegene Stelle positionieren, meist an den Anfang oder das Ende einer Seite. Das mag für dich zunächst ungewohnt sein, aber es ist so viel einfacher, sich eben keine Gedanken über die Position seiner Abbildungen machen zu müssen. Und da alle Bilder automatisch durchnummeriert werden und man sie über Label referenzieren kann, kann man sich im Text immer noch ganz einfach auf sie beziehen.